1. Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?


Поэтому что, если мы хотим корректно отслеживать ввод в поле input, то одних клавиатурных событий недостаточно. Существует специальное событие input, чтобы отслеживать любые изменения в поле input. И оно справляется с такой задачей намного лучше.